# Transcript of Pepper&Carrot Episode 14 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 14 : La Dent de Dragon

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cumin|5|True|Bon, bon, bon! Fini les vacances
Cumin|6|False|Commençons par un cours sur les potions antiques et leurs ingrédients primaires
Cumin|7|True|Mmm...Zut! Plus de poudre de dent de dragon
Cumin|8|False|Inutile de commencer ce cours sans cet ingrédient...
Écriture|9|False|Dent de Dragon
Écriture|4|False|33
Écriture|3|False|PROPRIÉTÉ PRIVÉE
Écriture|2|True|SORCIÈRE
Écriture|1|True|DANGER

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cumin|1|False|Cayenne! Thym! Vous pourriez aller me chercher de la dent de dragon ?
Cayenne|2|False|Par ce froid?! Non merci!
Thym|3|False|Mouais... Pareil...
Pepper|4|False|Pas de soucis je m'en charge!
Pepper|6|False|Je reviens bientôt!
Pepper|7|True|"Le froid", "le froid"!
Pepper|8|False|Non mais quelle bande de poules mouillées !
Pepper|9|False|Une bonne tenaille, quelques protections et à nous les dents de dragons !
Cumin|5|False|Pepper attends!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ha ha!
Pepper|2|False|Zut! Ca va être un poil plus compliqué que ce que j'avais imaginé!
Pepper|3|True|Pfff!
Pepper|4|False|...et moi qui croyais que ce serait plus facile avec un dragon de l'air !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Carrot !...
Pepper|2|True|Reviens ...
Pepper|3|True|...Le dragon des marais est réputé pour être plus docile pourtant
Pepper|4|False|je l'ai pas inventé...
Pepper|5|True|Mmm... Pour le dragon-foudre...
Pepper|6|False|...Pas sure que cette pince soit adaptée

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ok.
Pepper|2|True|C'est trop difficile...
Pepper|3|False|... j'abandonne.
Pepper|5|False|Pepper n'abandonne jamais !
Pepper|4|True|Non !
Narrateur|6|False|Le lendemain
Cumin|8|False|! !|nowhitespace
Oiseau|7|False|COCORICO O oooo ! ! !|nowhitespace

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|10|False|- FIN -
Crédits|11|False|01/2016 - Dessin & Scénario : David Revoy
Écriture|4|True|Dentiste
Écriture|5|True|pour
Écriture|6|False|Dragons
Écriture|7|False|Gratuit!
Son|3|False|pop !|nowhitespace
Pepper|1|True|Alors, impressionée, non?
Pepper|2|False|J'ai au moins une bonne centaine de dents de dragon!
Cumin|8|True|...mais Pepper, la dent de dragon...
Cumin|9|False|...c'est une plante!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 671 Mécènes :
Crédits|4|False|License : Creative Commons Attribution 4.0 Sources : disponibles sur www.peppercarrot.com Logiciels : cet épisode a été dessiné à 100% avec des logiciels libres Krita 2.9.10, Inkscape 0.91 on Linux Mint 17
Crédits|2|True|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode sur
Crédits|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
